\documentclass[master=cws,masteroption=vs,english,extralanguage=dutch]{kulemt}

\setup{	title={Security in automobiles: vulnerability and protection of the on-board diagnostics port (OBD-II)},
		author={Michiel Willems},
		promotor={Prof. dr. Bruno Crispo},
		assessor={Dr. J.T. M\"{u}hlberg \and Prof. dr. D. Weyns},
		assistant={Mahmoud Ammar \and Hassaan Janjua}}

\usepackage{graphicx}
\usepackage{fixltx2e}
\usepackage{csquotes}
\usepackage{epigraph}
\usepackage{mathtools}
\usepackage[table,xcdraw]{xcolor}
\usepackage{hhline}
\usepackage[hang]{footmisc}
\usepackage{cryptocode}
\usepackage{url}
\usepackage{tikz}
\usepackage{multirow}
\usepackage{adjustbox,lipsum}
\usepgflibrary{arrows}
\usepackage[pdfusetitle,colorlinks,plainpages=false]{hyperref}
\usepackage[numbers]{natbib}
\setlength\footnotemargin{1em}
\graphicspath{ {images-thesis/} }

\setup{	filingcard,
		translatedtitle={Veiligheid van netwerken in auto's: kwetsbaarheid en beveiliging van de \textit{on-board diagnostics port} (OBD-II).},
		udc=621.3,
shortabstract={
	\foreignlanguage{Dutch}{Een verontrustend aantal studies hebben reeds de vele kwetsbaarheden van automobiele netwerken blootgelegd \cite{Kosher,Kosher2,TPMS,MillerA,Pike15,Tuhoy,Pan,Petit}. Deze netwerken bestaan uit een verzameling van zogenaamde \textit{electronic control units} (ECU), die vervolgens met elkaar verbonden zijn door een data bus. Het resultaat van deze evolutie is dat er steeds meer manieren worden gevonden om deze netwerken digitaal aan te vallen. Functionele extensies zoals Bluetooth, GPS, Infotainment, etc. zijn maar een paar voorbeelden van mogelijke aanvalsvectoren. Een van hen is de \textit{on-board diagnostics} (OBD-II) interface, tevens ook het hoofdonderwerp van deze master thesis. OBD-II is een voertuigmanagementsysteem dat het mogelijk maakt om informatie uit te lezen over verschillende delen van het voertuig. Spijtig genoeg is deze interface een makkelijke manier om ongeoorloofd toegang te verkrijgen tot het interne netwerk. Dit maakt het mogelijk voor aanvallers om hun eigen berichten te injecteren, waardoor ze de controle kunnen krijgen over cruciale elektronische componenten \cite{MillerA,Yadav16,MillerB,MillerC}. In het eerste deel van deze tekst proberen we de omvang van dit probleem in kaart te brengen. Eerst wordt de werking van automobiele netwerken zelf toegelicht, voordat we het hebben over de vele kwetsbaarheden die ze bezitten. OBD-II en het \textit{Controller Area Network} (CAN) protocol verdienen hier wat extra aandacht. We stellen ook een aantal beginselen van de computerbeveiliging voor.}
	\foreignlanguage{Dutch}{In het tweede deel van deze tekst wordt ons voorstel voor de bescherming van de OBD-II interface ge\"{i}ntroduceerd. Een \textit{role-base access control} (RBAC) methode wordt voorgesteld. Op deze manier wordt er toegangscontrole afgedwongen op de OBD-II interface, zodat er eerst een authenticatieprocedure moet afgelegd worden, vooraleer toegang wordt verleend. Ons voorstel bestaat voornamelijk uit een software extensie van de \textit{gateway} ECU, zodat er geen additionele hardware dient ge\"{i}ntroduceerd te worden om het systeem te implementeren. De authenticatie gebeurt in twee verschillende delen. Eerst wordt asymmetrische cryptografie gebruikt om een nieuwe gedeelde sessiesleutel te genereren, hierbij wordt de gebruiker ook geauthenticeerd. Deze sessiesleutel wordt dan gebruikt om alle daaropvolgende berichten te beveiligen. Er wordt ook een permissietabel gedefinieerd, die dient om het veiligheidsbeleid van het RBAC systeem af te dwingen, door te bepalen welke berichten aanvaard worden. Dit systeem wordt ge\"{i}mplementeerd en vervolgens ge\"{e}valueerd op basis van haar impact op het geheugen, haar snelheid en haar veiligheid. Ons voorstel en de evaluatie ervan, dienen als \textit{proof-of-concept} voor het beveiligen van bestaande en eventueel toekomstige OBD-II systemen.}
}
}
	
\maxtocdepth{subsection}



\begin{document}
	
\begin{preface} 
I would like to take the opportunity to express my sincere gratitude to everyone that supported me in writing this thesis paper. First, I would like to thank my promotor, prof. dr. Bruno Crispo who gave me the opportunity to do this thesis. Special thanks go to Mahmoud Ammar and Hassaan Janjua for their important insights, as well as the guidance they provided in our regular meetings; I could not have done this without you guys! I would also like to thank my assessors Dr. J.T. M\"{u}hlberg and Prof. dr. D. Weyns, who took the time to read and evaluate this text; as well as Peter Fizgal, who helped me take a quality picture of my demo. \\ \\ Finally, I would like to thank all the people close to me. My bandmates, who allowed me to play music when I was not working for school. My brother in law, for inviting me to help him out outdoors now and then. My two brothers, who kept pushing me to work hard. My sister and her wonderful kids, for their undying support. And last but not least, I would like to thank my parents; who always kept supporting me during my long and eventful educational campaign.
\end{preface}
	
\tableofcontents*

\begin{abstract}
An alarming amount of studies have successfully exposed the various vulnerabilities of automotive networks \cite{Kosher,Kosher2,TPMS,MillerA,Pike15,Tuhoy,Pan,Petit}. These networks consist of a series of electronic control units (ECU) connected by a data bus. This evolution results in an ever growing number of potential attack surfaces being revealed, like Bluetooth, GPS, Infotainment, etc. One of these is the on-board diagnostics (OBD-II) interface, which is the focus of this thesis paper. OBD-II was originally designed as an efficient way of retrieving information from the internal vehicle network. However, it has frequently been exposed as an easy way of gaining unauthorised access; allowing malicious agents to inject their own messages, possibly taking control of key components \cite{MillerA,Yadav16,MillerB,MillerC}. The first part of this paper aims to illustrate the scope of this problem, by first explaining how vehicle networks work, before surveying their security vulnerabilities. More specifically, the history and design of OBD-II and CAN is presented, as well as a series of security related preliminaries.  \\ \\
The second part of this research paper is dedicated to our attempt at securing the OBD-II interface. A role-based access control model is proposed, that curtails the wide open nature of the interface, requiring an authentication procedure to be performed before access is granted. Our solution consists of a purely software-based extension of the gateway ECU, so no hardware modifications are required. Our design employs asymmetric key cryptography to identify legitimate users, and symmetric key cryptography to facilitate secure communications. Furthermore, a permission table is introduced to enforce a predefined security policy. We implement and evaluate our proposal in terms of portability, speed and security. Our proposal and it's subsequent evaluation, serve as a proof of concept of how extant OBD-II systems can be secured, as well as how automotive diagnostics systems could be designed in the future. 
\end{abstract}

\begin{abstract*}
\foreignlanguage{Dutch}{Een verontrustend aantal studies hebben reeds de vele kwetsbaarheden van automobiele netwerken blootgelegd \cite{Kosher,Kosher2,TPMS,MillerA,Pike15,Tuhoy,Pan,Petit}. Deze netwerken bestaan uit een verzameling van zogenaamde \textit{electronic control units} (ECU), die vervolgens met elkaar verbonden zijn door een data bus. Het resultaat van deze evolutie is dat er steeds meer manieren worden gevonden om deze netwerken digitaal aan te vallen. Functionele extensies zoals Bluetooth, GPS, Infotainment, etc. zijn maar een paar voorbeelden van mogelijke aanvalsvectoren. Een van hen is de \textit{on-board diagnostics} (OBD-II) interface, tevens ook het hoofdonderwerp van deze master thesis. OBD-II is een voertuigmanagementsysteem dat het mogelijk maakt om informatie uit te lezen over verschillende delen van het voertuig. Spijtig genoeg is deze interface een makkelijke manier om ongeoorloofd toegang te verkrijgen tot het interne netwerk. Dit maakt het mogelijk voor aanvallers om hun eigen berichten te injecteren, waardoor ze de controle kunnen krijgen over cruciale elektronische componenten \cite{MillerA,Yadav16,MillerB,MillerC}. In het eerste deel van deze tekst proberen we de omvang van dit probleem in kaart te brengen. Eerst wordt de werking van automobiele netwerken zelf toegelicht, voordat we het hebben over de vele kwetsbaarheden die ze bezitten. OBD-II en het \textit{Controller Area Network} (CAN) protocol verdienen hier wat extra aandacht. We stellen ook een aantal beginselen van de computerbeveiliging voor.} \\ \\ 
\foreignlanguage{Dutch}{In het tweede deel van deze tekst wordt ons voorstel voor de bescherming van de OBD-II interface ge\"{i}ntroduceerd. Een \textit{role-base access control} (RBAC) methode wordt voorgesteld. Op deze manier wordt er toegangscontrole afgedwongen op de OBD-II interface, zodat er eerst een authenticatieprocedure moet afgelegd worden, vooraleer toegang wordt verleend. Ons voorstel bestaat voornamelijk uit een software extensie van de \textit{gateway} ECU, zodat er geen additionele hardware dient ge\"{i}ntroduceerd te worden om het systeem te implementeren. De authenticatie gebeurt in twee verschillende delen. Eerst wordt asymmetrische cryptografie gebruikt om een nieuwe gedeelde sessiesleutel te genereren, hierbij wordt de gebruiker ook geauthenticeerd. Deze sessiesleutel wordt dan gebruikt om alle daaropvolgende berichten te beveiligen. Er wordt ook een permissietabel gedefinieerd, die dient om het veiligheidsbeleid van het RBAC systeem af te dwingen, door te bepalen welke berichten aanvaard worden. Dit systeem wordt ge\"{i}mplementeerd en vervolgens ge\"{e}valueerd op basis van haar impact op het geheugen, haar snelheid en haar veiligheid. Ons voorstel en de evaluatie ervan, dienen als \textit{proof-of-concept} voor het beveiligen van bestaande en eventueel toekomstige OBD-II systemen.}
\end{abstract*}
	
\listoffiguresandtables

\chapter{List of Abbreviations}
\section*{Abbreviations}

	\renewcommand{\arraystretch}{1.1}
	\begin{tabularx}{\textwidth}{@{}p{14mm}X@{}}
	ACK & Acknowledgement \\
	AK & Authenticated Key Agreement \\
	AKC & Authenticated Key Agreement with key Conformation \\
	AI & Artificial Intelligence \\
	API & Application Programming Interface \\
	CAN & Controller Area Network \\
	CAR & California Air Resources Board \\
	CHAP & Challenge-Handshake Authentication Protocol \\
	CLC & Cyclic Redundancy Check \\
	CPU & Central Processing Unit \\
	DAC & Discretionary Access Control \\
	DLC & Data Link Connector \\
	DLC & Date Length Code \\
	DoS & Denial of Service \\
	DTC & Diagnostic Trouble Code \\
	ENISA & European Union Agency For Network And Information Security \\
	ECC & Elliptic Curve Cryptography \\
	ECDH & Elliptic Curve Diffie-Hellman \\
	ECDHE & Ephemeral Elliptic Curve Diffie-Hellman \\
	ECDLP & Elliptic Curve Discrete Logarithm Problem \\
	ECDSA & Elliptic Curve Digital Signature algorithm \\
	ECU & Electronic Control Unit \\
	EOF & End Of Frame \\
	HMAC & Hash-Based Message Authentication code \\
	Hz & Hertz \\
	ID & Identifier \\
	IDE & Identifier Extension Bit \\
	\end{tabularx}
\newpage
	\begin{tabularx}{\textwidth}{@{}p{14mm}X@{}}
	IDP & Integrated Development Platform \\
	ITS & Intelligent Transportation Systems \\
	LIDAR & Light Detection And Ranging \\
	LIN & Local Interconnect Network \\
	MAC & Mandatory Acces Control \\
	MAC & Message Authentication Code \\
	MOST & Media Oriented Systems Transport \\
	PATS & Passive Anti-Theft System \\
	RAM & Random Access Memory \\
	RBAC & Role-Based Access Control \\
	RKE & Remote Keyless Entry \\
	RNG & Random Number Generator \\
	RS-232 & Recommended Standard 232 \\
	RSA & Rivest-Shamir-Adleman \\
	RTR & Remote Transmission Request \\
	TCB & Trusted Computing Base \\
	TPMS & Tire Pressure Monitoring System \\
	V2P & Vehicle-to-pedestrian \\
	V2N & Vehicle-to-network \\
	V2I & Vehicle-to-infrastructure  \\
	V2V & Vehicle-to-vehicle \\
	\end{tabularx}


\mainmatter

\include{introduction}
\include{background}
\include{related_work}
\include{solution}
\include{implementation_and_evaluation}
\include{conclusion}

\backmatter

\bibliographystyle{plainurl}
\bibliography{references}

\end{document}

