\documentclass[pdftex,12pt,a4paper,english,titlepage]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[dutch]{babel}
\usepackage{color}
\usepackage{datetime}
\usepackage{eurosym}

\title{Verslag Vergadering Groot Kamp}



\begin{document}
	
\maketitle

\newpage

\tableofcontents

\newpage

\section{Eburonenrock}
\begin{itemize}
	\item Goede editie (Gezellig).
	\item 750 euro opgebracht.
	\item Beter inkleden (vuurkorf, bankjes, etc).
	\item Hamburgerstand beter onderhouden.
	\item Iedereen shiften uitvoeren!
	\item Meer reclame.
	\item Sneller bands + evenementenaanvraag + regeling.
	\item Toekomst: Michiel blijft bands regelen.
\end{itemize}

\section{Eburonenbal}

\subsection{Sponsoring}
\begin{itemize}
	\item Hoeveelheid is OK (ongeveer hetzelfde als vorig jaar).
	\item Tijdstip inlevering was ok (kan altijd nog beter). Goede peer pressure.
	\item Enkele personen (altijd dezelfde) toch te laat.
	\item Indien geen tijd: Minder sponsoren op u nemen!
	\item \textbf{SPONSORING TEGOEI DOEN!}.
	\item Beckers nog fixen \textcolor{red}{Siel}.
	\item Grote sponsoren (Domino's etc) beter in de watten leggen.
	\item Goederen sponsering: Nog langsgaan.
	\item \textbf{Formules herwerken}!
\end{itemize}

\subsection{Posters en Borden}
\begin{itemize}
	\item 60ste: Goed Embleem + Krans toevoegen.
	\item 4 borden gestolen (80 euro per bord).
	\item toekomst: misschien geen borden meer?
	\item \textbf{Meer Fuiven Gaan!}.
\end{itemize}

\subsection{BBQ}
\begin{itemize}
	\item \textbf{Heel Goed}.
	\item Slager: Vlees te laat, Veel goedkoper (650 ipv 1000), Beter communiceren met slager.
	\item Verantwoordelijke voor lijsten moet op tijd!
	\item Rondgaan = OK.
	\item Tombola: \textcolor{red}{Rik en Duarte} rondgaan zonder tombola! kost ons geld!!!
	\item Tombola: Volgend jaar lotjes beter regelen!
	\item Shiften is ok, als te weinig volk = +16.
	\item Jean-Marie en Seppe stoppen - Michiel en Mathijs nemen over.
	\item Minder ijsjes bestellen.
	\item Bonnen tegoei wegsteken!
	\item Avond van BBQ: gasten niet op dranklijst!
\end{itemize}

\subsection{Bal Zelf: Regelen + Opbouw}
\begin{itemize}
	\item Evenementenaanvraag te laat: \textcolor{red}{Bondsen!}.
	\item Oordoppen op tijd!.
	\item Partybussen wel degelijk vol (fanfare).
	\item \textbf{Draaiboek + Verdeling taken Bijwerken!!!}.
	\item Meer openheid in wanneer kunnen komen helpen.
	\item Iedereen goed gewerkt!
	\item Jeneverbar breder! (bezoekers konden over de toog reiken).
	\item Indeling was ok.
\end{itemize}

\subsection{VVK}
\begin{itemize}
	\item nog niet alles binnen!
	\item Online verkoop: (ongeveer 120) : Blijven doen.
	\item Online verkoop: beter communiceren + uitbreiden.
\end{itemize}

\subsection{Avond zelf}
\begin{itemize}
	\item Te veel helpers!
	\item Te veel zatten! (geen cocktails voor helpers?).
	\item Niet meer welkom: Reinaart, Berden, Jens.
	\item Alleen eigen mensen ad voortoog?
	\item Helperlijst op voorhand: geen suggesties.
	\item Bonnenstand opstelling is OK.
	\item Inkom: 	\begin{itemize}
					\item Meer controle op leeftijd!
					\item Kleuren bandjes: beter onderscheid.
					\item Geen sterke drank aan leden!
					\end{itemize}
	\item Security: Total = Goed.
	\item DNS: OK.
	\item Dixies: Minder + meer handdoeken.
	\item WC's niet goed! Zelf bouwen (laten maken?) \textbf{Bekijken!}.
	\item Jan: Fles Tequila gepikt + Klimmen op stelling.
	\item Uitjaagsysteem niet uitnodigend.
	\item Chillzone: OK.
	\item Happy Hour? 60ste proberen.
	\item Geluid: Steun vragen bij gemeente afstellen boxen.
\end{itemize}

\subsection{Afbraak}
\begin{itemize}
	\item Na eten direct terug aan het werk!
	\item Opruimen zeer goed.
	\item +16 Pluim!!!
	\item Tent op goed uur.
	\item Containerpark kaart? nieuwe regelen!
\end{itemize}

\subsection{Varia Bal}
\begin{itemize}
	\item Minder en Minder volk op het bal.
	\item nieuw inkomstenstroom organiseren (Paaseierenraap? Moederdagmanden? wafels? etc).
	\item Vergadering altijd meepakken naar volgende vergadering!!!
\end{itemize}

\section{Terugblik groot kamp}

\subsection{Voorkamp}
\begin{itemize}
	\item TOP!
	\item Kampmis: Kort maar bondig, Beter regelen!
	\item Leden ophalen: Ging goed (auto's).
	\item Beter regelen tussen groepen (geen vrije plaatsen).
\end{itemize}

\subsection{Dag 1}
\begin{itemize}
	\item Welkomsactiviteit: \textcolor{red}{Gillis} bijhouden wa ge moet doen.
	\item Zweedse: OK. \textbf{Op leidingsweekend afspreken wie maakt en nawandelt}.
\end{itemize}

\subsection{Dag 2}
\begin{itemize}
	\item Sluiptocht: Goed systeem, Beter locatie zoeken.
\end{itemize}

\subsection{Dag 3 (2-daagse dag 1)}
\begin{itemize}
	\item 2-daagse OK
	\item Rest op de wei: bezig blijven!
	\item Slaapplaats: \textcolor{red}{Michiel, Stef, Duarte en Gillis} Op voorhand gaan!!!
	\item Slaapplaats goed opgevangen! net als douches! Chapeau!
	\item Leiding moet leden hun slaapplaats beter checken.
	\item nooit meer Houffalize.
\end{itemize}

\subsection{Dag 4 (2-daagse dag 2)}
\begin{itemize}
	\item Tochttechnieken vol fouten!
	\item K3-K4 heel veel fouten!
	\item Tochttechnieken dag ervoor afprinten.
	\item Wazige beschrijving soms?
	\item 2 daagse algemeen: 	\begin{itemize}
								\item Printer in orde!
								\item Op voorhand taken beter vervangen als niet op kamp(lees verslagen!)
								\item Verantwoordelijke 2-daagse: Iemand zonder leden + iemand wat 'm gewandelt heeft.
								\item Leden beter verfrissen: Fruit???.
								\item WAter + insmeren was goed!
								\end{itemize}
	\item Fuifke: \begin{itemize}
					\item Geen Techno!
					\item Inkleding top!
					\item Dj's Top!
					\item Waar was sommige leiding?
				\end{itemize}
	\item Oud leiding nooit meer op dezelfde wei!!
\end{itemize}

\subsection{Dag 5 (bezoekdag)}
\begin{itemize}
	\item Opbouw: Top! (veel op voorhand).
	\item Posten: OK!
	\item Kampthema: OK!
	\item Reclamaties ouders: Activiteit?
	\item Zweedse bijhouden!
	\item Opruimen: Iedereen meehelpen (behalve miss een paar gompie-leiding).
	\item Spokentocht: \begin{itemize}
		\item Iets te kort.
		\item Goed geregeld!
		\item Weinig leden.
	\end{itemize}
\end{itemize}

\subsection{Dag 6 (Toeristendag)}
\begin{itemize}
	\item OK
\end{itemize}

\subsection{Dag 7 (Aspiedag)}
\begin{itemize}
	\item Goed Gedaan! (vet spel).
	\item Op voorhand vergadering over aspiedag.
	\item Leiding veel op wei = OK!
	\item meer rondlopen!
\end{itemize}

\subsection{Dag 8}
\begin{itemize}
	\item OK
\end{itemize}

\subsection{Dag 9}
\begin{itemize}
	\item Bosspel: Kort maar goed!, Goed in thema!
\end{itemize}

\subsection{Rest Kamp}

\subsubsection{Depot}
\begin{itemize}
	\item Niet ok!
	\item \textcolor{red}{rik en willem}.
	\item Beter opruimen door alle leiding!
	\item Begin van kamp was wel goed.
\end{itemize}

\subsubsection{Dixies}
\begin{itemize}
	\item OK, schoonmaken in de toekomst door Jaan.
	\item Geurtjes \textcolor{red}{Lien} was top!
\end{itemize}

\subsubsection{Secretariaat}
\begin{itemize}
	\item Moet beter opgeruimd.
	\item Materiaal terugleggen!
\end{itemize}

\subsubsection{Keukentent}
\begin{itemize}
	\item OK.
\end{itemize}

\subsubsection{Stroomgroepen}
\begin{itemize}
	\item Groepsverantwoordelijke = Top!
	\item Rest voorzichtiger met materiaal.
	\item Diesel = Rotzooi : Eens tegoei laten reviseren (\textcolor{red}{Gillis} vraagt offerte aan).
\end{itemize}

\subsubsection{Kookmoekes}
\begin{itemize}
	\item Top! Nick is masjien!
\end{itemize}

\subsection{Varia Kamp}
\begin{itemize}
	\item Nieuwe muziek op de kuttenstick.
	\item Snacks hoeft ni zoveel.
	\item \textbf{KAMP WAS TOP!}
\end{itemize}

\section{Overlopen Groepen (kamp + heel het jaar)}

\subsection{Rakkers}
\begin{itemize}
	\item Goed!
	\item Gillis meer aanwezig bij groep op kamp.
	\item Veel leden op kamp = Top!
	\item Goede Communicatie!
	\item In de toekomst: 4 leiding bij rakkers.
\end{itemize}

\subsection{Gompies}
\begin{itemize}
	\item Arne top!
	\item Initiatief altijd bij siel, rest meer initiatief!
	\item Tafels en Tenten: Iedereen mag helpen (woensdag al zetten).
	\item Goeie Feedback.
\end{itemize}

\subsection{Snatsels}
\begin{itemize}
	\item Door het jaar ok.
	\item Vaak last minute.
	\item Activiteiten op kamp goed aangepast aan ledentekort (Oorlogsmuseum etc).
	\item Ouder Zeno: Moeilijke mensen.
	\item Vriendjesdagen doen!!!
\end{itemize}

\subsection{Sjoors}
\begin{itemize}
	\item Dooie Groep.
	\item Geen goede activiteiten.
	\item Meer initiatief.
	\item Inschrijvingen: brief meepakken!
	\item toekomst: Snatsels en sjoors samenvoegen?
\end{itemize}

\subsection{Aspies}
\begin{itemize}
	\item Alle activiteiten gemaakt door Berten.
	\item Duarte meer initiatief.
	\item Geld: Berten alles voorgeschoten? Komt dat goed?
	\item tip: Doe geldinzamelactiviteiten vroeg genoeg!
	\item Wafelverkoop niet goed geregeld door leiding.
	\item \textcolor{red}{RIK} \textbf{???????????????? Heel het jaar laten afweten = Niet OK}
\end{itemize}

\subsection{+16}
\begin{itemize}
	\item OK.
\end{itemize}

\section{Algemeen}

\subsection{Ledenopkomst}
\begin{itemize}
	\item Mag beter!
	\item Vriendjesdagen, Goede activiteiten, Goede relaties met ouders allemaal heel belangrijk!
\end{itemize}

\subsection{Lokalen}
\begin{itemize}
	\item Leiding meer opruimen.
	\item Leidingslokaal =  Geen dampkot!
	\item WC's: Bierglazen weg, Bakstenen weg, Beter opruimen.
	\item Frigo id lokalen + Voedsel minder bijhouden.
	\item code keysafe veranderen!
\end{itemize}

\subsection{Klein Kamp}
\begin{itemize}
	\item Bespreken op het einde van klein kamp?
	\item Niet slapen waar leden kunnen zien.
	\item Afhalen???
	\item Miscommunicatie tijdstip aankomst!
	\item Kleine vergadering net voor klein kamp!
	\item Goed huisje (goedkoop).
\end{itemize}

\subsection{Varia}
\begin{itemize}
	\item Reageer op berichtgeving bondsen!
	\item Afspraken beter nakomen!
	\item Maandag en dinsdag na het bal vrijhouden.
	\item LEES VERSLAGEN!
	\item Op tijd regelen!
\end{itemize}

\section{90 Jaar KSA}

\subsection{Planning}

\subsubsection{Vrijdag 14 September}
\begin{itemize}
	\item Start om 21:00.
	\item Klein fuifke (niet meer dan 100 man).
	\item verwacht volk: Ex KSA, Oudere groepen, Andere verenigingen (fanfare etc).
	\item Cavier op verplaatsing.
	\item officieel: gedaan om 01:00 (volgens aanvraag).
\end{itemize}

\subsubsection{Zaterdag 15 September}
\begin{itemize}
	\item Start: 14:00
	\item Start Spel: 15:00
	\item Einde Spel: 17:00
	\item Eten: 17:00 - 19:00
	\item 19:00 bonte + Kampvuur.
\end{itemize}

\subsection{Takenverdeling reclame}
\begin{itemize}
	\item Reclame: (Ksa Nationaal, de Dertien, HBVL, Facebook, Instagram etc): \textcolor{red}{Siel, Berten en Lien}.
	\item Briefkes maken: \textcolor{red}{Marth en Kelly}.
	\item Affiches maken: \textcolor{red}{Duarte}
	\item BELANGRIJK!!! RECLAME VOOR PUKKELPOP!
	\item \textcolor{green}{+16 Aanvullen}.
\end{itemize}

\subsection{Takenverdeling Algemeen}
\begin{itemize}
	\item Eten: Nick
	\item Bonte maken: \textcolor{red}{Arne en Michel}
	\item Spel Maken: \textcolor{red}{Maureen, Marth, Stef en Febe}
	\item Spel + Bonte zelfde thema!
	\item Drank: \textcolor{red}{Gillis}
	\item Winkelen: \textcolor{red}{Siel en Lien}
	\item \textcolor{green}{+16 Aanvullen}.
\end{itemize}

\section{KSA 2018-2019}

\subsection{Scholen Langsgaan}
\begin{itemize}
	\item Scholen regelen: \textcolor{red}{Arne}.
	\item Scholen: Hoelbeek, Mopertingen, Rosmeer en Hees.
	\item Datum: \textcolor{blue}{07/09/18}.
	\item Flyers maken: \textcolor{red}{Leen}.
	\item Mopertingen: \textcolor{red}{Arne en Siel}.
	\item Hees: \textcolor{red}{Dries en Kelly}.
	\item Hoelbeek: \textcolor{red}{Michel}.
	\item Rosmeer: \textcolor{red}{Maureen en Berten}.
	\item Spel Maken: \textcolor{red}{Stef, Gillis en Leen}.
	\item niet vergeten! ook aan de schoolpoort flyers aan de ouders!
	\item \textcolor{green}{+16 Aanvullen}.
\end{itemize}

\subsection{Datums}
\begin{itemize}
	\item Kleine Vergadering (functies leiding + 90 jaar KSA): \textcolor{blue}{25/08/16}.
	\item Opruimdag: \textcolor{blue}{26/08/16}.
\end{itemize}

\section{Wie Doet Wat}
\begin{tabular}{| c | c | c |}
	\hline			
	Michel & Stopt & / \\ \hline
	Siel & Rakker/Snatsel & Econoom \\ \hline
	Gilles & Stopt & / \\ \hline
	Gillis & +16 & Materiaalmeester \\ \hline
	Duarte & Stopt (+16) & / \\ \hline
	Kelly & Rakkers/Gompies & / \\ \hline
	Lien & Rakkers/Gompies & / \\ \hline
	Maureen & ? & / \\ \hline
	Dries & Blijft & / \\ \hline
	Ellen & Stopt & / \\ \hline
	Marth & Snatsels (Gompies/Rakkers) & / \\ \hline
	Leen & Stopt & / \\ \hline
	Arne & Snatsel/+16 & / \\ \hline
	Nick & Kooktent & Kookmoeke \\ \hline
	Stef & Stopt & / \\ \hline
	Febe & +16 & / \\ \hline
	Berten & +16 & Bonds \\ \hline
	Rik & Stopt & / \\ \hline
	Willem & Stopt & / \\ \hline 
\end{tabular}

\section{+16}

\begin{tabular}{| c | c |}
	Ben & Maakt niet uit \\ \hline
	Jaan & Niet Sjoors \\ \hline
	Fien & Niet met Siel \\ \hline
	Elena & Rakkers/Gompies  \\ \hline
	Simon & Niet Rakkers \\ \hline
	Dennis & Maakt niet uit \\ \hline
\end{tabular}


\end{document}
